有關721元朗西鐵站事件，作為一個港鐵職員，我有嘢講。

眼見有好多post都有插車長處理不當以致乘客被打，我有少少嘢想講：

1. 首先，一定係CC食，就算TC要落清客order，都要得CC同意先可以咁做，呢個絕對唔係Tcap自己嘅意思我希望大家明白。

2. 㗎車就行ATO（即自動）嘅，佢一對正幕門就會自動開門。
到閂門嗰陣而家啲1900係Mod咗閂三次門都閂唔到就會長開唔能夠再閂。
仲未計畀人拉咗PAD係行唔到車，要用四角匙reset先可以行到車。
全部都係㗎車嘅設計問題，
出面成班仆街話要個車長食？
有冇搞錯？

3. 針對番片段中女車長嗰句「我唔可以講㗎。」其實公司係訓練嘅時候係有講過所有嘢都係應該有公司公關嗰邊去答，而唔係車長自行去解釋。
但昨日如果大家有睇過立場live嘅朋友應該都知道公司嘅所謂公關其實係咩都冇講，講咗等於無講。完全冇話畀大家知其實女車長可以做嘅真係好有限。

4.關於點解車長，站員唔出現幫手嘅問題。呢個亦係公司訓練係有提過我哋必須喺保證到自身安全嘅情況下先至可以執行職務。我哋唔係擁有合法武力嘅警隊，而我相信有人亦都睇到，當時元朗站入面喺有狗嘅但遲遲都唔出來，咁我想問嘅一個問題係，設立鐵路警區到底有乜嘢用？最需要人幫嘅時候我哋嘅職員同市民都受唔到應有嘅保護。

我希望大家睇完之後能夠明白721元西事件，前線做到嘅嘢真係好有限。我哋前線其實對於管理層嘅解釋亦感到非常憤怒，要怪嘅麻煩大家將個矛頭繼指向我哋嘅高層，直到佢哋肯出來交代清楚責任問題為止。

推！

推！！！！

推畀更多人睇！

前線員工無罪！
公司必須出來解釋！

Tldr: 港警是狗, 瀆職, 是垃圾部隊

矛頭直指狗鐵高層！！！！！

推!

狗鐵高層冇一個係無辜

佢仲驚過大家

推！！！

班高層肯撚定食撚咗屎！
推！

btw 1900 pad 唔洗square key reset😶

推！麻煩大家幫手

Thx，不過都要行出去reset。

推

唔係行內人，不過公道咁講營運一個咁複雜同需要極度穩定既系統一定有好多標準程序俾員工去跟。呢啲標準程序會非常仔細，仔細到要求喺某個情況下幾多秒鐘內要㩒邊粒製去執行某個程序。咁既情況下唔會有幾多空間俾車長去判斷同決定。

所以好難話車長錯。不過個肥妹黑面又無同理心係黑人憎。

推!!!!

第二點 點解之後我坐架車
對正門口
停左15 mins
都冇開過門？

推
要多d人知真相

推!!!!!!!

邊個站?

做過mtr都知唔關條女事

推!!!!!

推爆佢

推!!!

巴打，你成篇文都係專有名詞，你估個個都係港鐵職員咩

唔好比元朗嘅事洗版！記住五大訴求同埋上環班仆街當我地鏢靶咁射！

最後係咪飛左元朗站？
好似008車之後落過指令飛元朗
如果飛元朗 而前面又有車未走
佢咪停左係度唔郁囉

度門其實有冇試過閂過？有冇人fc到？

元朗

對齊門又唔開門？
又話自動開門？

Agger

.push

呢個係行ATO同PM嘅分別，
PM即手動模式，但一般來講車長都唔會自己走去搞轉mode嗰舊嘢，一定要同上面聯絡左，佢畀你用先可以用，唔係車長想點就點。

我有睇立場live立場姐姐有講話列車有嘗試閂門

官人我推

官人我再推

官人我又推

認同

樓主,可唔可以解釋清楚啲專有名詞係講緊咩,啲咩CC TC Tcap真係睇唔明

沒有一個是無辜的

點講呀 講錯一句放得仲大

琴日話當時元朗站得4個員工

CC Chief Controller TC嘅老細
TC Traffic Controller
Tcap 重鐵應該叫做TO Train Operator

鐵路狗 同醫院狗 一樣
無撚用
中學做外賣仔果時 見過鐵路狗係 鐵路狗屋賭錢

接近深夜時分其實都差唔多係咁上下。

btw其實港鐵真係度度都缺人手，問題係佢地又要請人，出手又要低，
點會留到人?

auto就解釋
乜野cc tc tcap就唔講想點。。
btw車長見到件事發生聲都唔出都可以話0責任

因為有卡車緊急開左一道門俾我地走佬。

推!!!!
點解高層嘅鑊要下面班細頂!!!!

個女車長完美演繹咩叫平庸之惡

TO係有向OCC出過聲
但係MTR規舉之下，佢唔可以向傳媒同乘客講任何Standard以外既野
除非MTR高層俾

1900可以行bypass就過PAD

支持

第一，千九係可以由車長經TMS remote reset PAD

第二，有乘客拉PAD，In-cab CCTV 會自動顯示被拉嗰卡車廂既車廂CCTV，車長點會睇唔到發生咩事

第三，OCC 落order 叫車長清客，我相信你知道一般清客程序，就係車長要開Partition Door 睇一次全抽車有冇清漏客，即係佢一開門就會見到車廂情況，乘客亦會當面同佢講車廂情況，咁睇黎佢當時清客完全冇開過Partition Door，淨係一直make PA

你認為佢真係冇責任？

不用的
車長可以喺cab reset

啱啱解釋左，可以追番post。
我諗你應該有聽過嗰段錄音，嗰段野其實唔齊，係剪出來嘅。
但我聽都覺得佢好驚，唔知點算，我覺得與其攻擊佢，不如問下啲大粒佬點解可以置前線於不顧，令到前線身陷險境，無法保障乘客同同事嘅安全。

我聽完反而覺得佢一啲都唔驚喎

唔認同，你咁樣係blame the victim。
港鐵公司有咁嘅制度/規距，車長講等於博炒，唔講就齋等公司質自己食死貓，對車長完全係唔公平。

矛頭應該指向港鐵公司。

你地係現場見到佢冇驚?

岩

唉
平心而論
狗鐵低層員工的人狗比例好唔得過差佬幾多
今時今日，所謂柒婆撕裂社會，就係人人要表態take side，分別只係幾時輪到你
剩係識話"其實我都好嬲架"已經意義不大，自己執生，睇路．

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

其實個車長好嗌句咪
叫班白衫死撚開都好呀

你地係現場見到佢好驚？

我覺得個個狀況下站入面嘅前線職員報完警快手走去安全位置/儘量幫人走好過唔係話唔理乘客但個咁打法已經唔係前線可以控制到，救左自己先

認同
我覺得車長有機會唔完全清楚月台清況
可能佢有cctv但可能只係見到好混亂咁
分分鐘連邊班人打緊人 邊班人俾人打緊佢都唔完全清楚
佢無可厚非要依賴控制中心落既ORDER
因為suppose控制中心先係最清楚成件事既
最大責任係mtr同控制中心落order既人
佢地睇晒成個full picture
唔好諗住射落車長到 搵個前線食死貓就算
咁大件事Mtr高層一定要交代同回應

727其中一個焦點就係要求港鐵交代同徹查問責！

Push

講完要揹飛

咩都唔都講係幫兇

如果個車長當時係處於受驚嘅狀態下，
即使有能力做，我唔覺得佢會做得到。
其實我開post嗰陣都有講過，公司內部係有指引畀我哋在確保到自身安全的情況下才去執行職務我相信cctv佢有睇，亦知道發乜野事。但礙於指引，佢亦都只能留係駕駛室入面，咩都做唔到。

所以先話你覺得 係冇說服力

btw 事實係: 西鐵車門如果關門三次都關唔到，就會長開唔能夠再關，除非有人出去月台人手關門。

唉，我明你講咩。

禁係龜鐵既policy問題
btw 講左又點? 係咪可以嚇到佢地走?

擺低張證咪慢慢講囉 個個moment亂到咁 係咪要諗埋辭職？

1900 MOD 呢兩個字可唔可以說明一下？ 唔該

如果三次都閂唔到，車長只需要重新撳一次開門掣，開曬全部門，再重新閂一次門就可以解決

我剩係知西鐵成班前線都想出聲，但高層唔俾。

唔係講左又點嘅問題
而家如果一個有良心嘅人
係個時候係會盡力諗點幫到受害人
而唔係諗住公司守則唔比做d咩

推!!!
多謝大家有唔同嘅意見，儘量講，豐富合個PO嘅內容，多謝各位。

翻新後的西鐵列車 (7卡變8卡，內部設計都有改到)

你覺得如果關唔到門情況下
個車長可以點幫到?

MOD其實係指架車嘅程式改過一啲野咁解

我建議其實西鐵前線應該一齊企出黎既。

之前金鐘
個車長都講
香港加油

我唔會話講咩有用
但係一定唔會叫哂d乘客落車
最起碼都講番句叫佢地停手

你話佢知道發生咩事，咁佢有冇報上去OCC 話乘客俾人打緊？

佢梗係知發生咩事啦，知道發生咩事所以先唔開partition door 清客架嘛

最起碼都講番句停手啦掛

7-21 元朗站事件
22:47 控制中心接獲元朗站通報有人聚集 決定報警

22:55 R008車抵達元朗站 正常開門上落客 月台有大量乘客
22:59 車長報告未能關上車門 控制中心指示清客

23:02 白衫人從大堂衝擊至月台及車廂
車長當時有報告控制中心 有乘客敲打駕駛室車門表示車尾有人打交 控制中心仍然指示車長繼續嘗試清客及嘗試關門

23:13 R008車最終成功關門離開元朗站

控制中心報警後並無通報所有前線員工包括車長
車長於上班期間無法接受來自外界資訊 除了控制中心通報
所以當時所有正線車長並不知道元朗站情況

直到22:59車門仍然無法關上 因為月台及車廂之間有很多乘客阻擋車門關閉 希望讓更多人上車
車長報告控制中心無法關上車門 需要站員協助
控制中心廣播要求車長清客

由008車到站到清客期間 元朗站月台聚集大量乘客 當時由於控制中心並無通報元朗站情況 所以車長並不清楚大堂位置已經有人對峙甚至衝突 控制中心當下亦只是指示車長繼續清客

既然控制中心已於22:47報警 為何不通報前線所有員工元朗站情況 讓大家提高警惕
R008車進入元朗站時月台尾位置只是聚集大批乘客 因為缺少資訊並不知道大堂已經有對峙甚至衝突 所以未能判斷形勢

MTR新聞稿更是將此責任推到車長身上 表示控制中心因為車長只是報告車門未能關上所以才下此決定
但明明控制中心已於22:47代元朗站報警 絕對不是不清楚元朗站情況
為何官方新聞稿避開所有控制中心的責任 亦不公正地交代整件事情詳細時間線？

近日網上有流傳當晚部份Radio不完整對話錄音，MTR是否應該公佈當晚完整對話錄音 及 元朗站大堂和月台錄影 以正視聽

[抗議警黑合作] 全民港鐵戴頭盔 全民出街戴頭盔 日常

舊post 全民頭盔月

MOD明白了
1900係車嘅款/型號/版本?

14年同今年開咪過兩次
你知唔知果兩個車長最後照肺照成點?

而且車長講停手，係用緊個對講機channel。
你係現場唔擔保有人暈左死左 有爆炸 要即時用個channel話俾車長知。
簡單講，就係霸緊個緊急溝通channel

公司一方面同我哋講話唔好將風險擺係自己身上，有乜野上面會幫你頂；另一方面就係個記者會到乜鳩都唔講唔澄清由得市民大眾咩都唔知繼續插爆女車長咁樣就叫幫我地頂??
我屌撚哂佢地老母呀!!!!!!

SP1900 ，又稱千九
港鐵伊藤忠近畿川崎列車

黑警嘅部分我完全認同。所以要睇番女長車幾時被訪問、被訪問時知唔知成件事來龍去脈。

謝巴打

所以前線可以諗下全體交代一下。
(甚至罷工 冇人揸西鐵)

又cc 又tc 有無註釋啊屌你老母

其實上面少少有人爆左當晚情況出黎
mtr secrets 都有

純粹覺得
如果一個有血有肉的人
見到咁嘅情況重可以剩係叫人落車
其他咩都唔講
去到最後都只係講一句我無野講
甚至去到而家都唔做作任何的解釋
咁其實佢本身都冷血

黑警都係咁
打份工重要d定公義重要d

個車長企出嚟係對港鐵最有力的控訴佢都唔敢
點幫佢

咩都唔洗講 果日流既血永遠都洗唔清 車廂入邊既恐怖情況永遠都會喺果位車長心中 因為自己既失誤導致大量平民被襲擊
佢除左切腹自盡之外 冇其他解決方法

所以以後有咩事唔好拉緊急制？ 架車就郁得？

CC = Control Room
TC = Train Captain 車長

見到有人仲係鬧果位女車長唔關門係錯，其實西鐵車門設計係：

當關門三次都關唔到，車門就會長開而唔能夠再關，***除非有人走出月台人手關門***。

有理有据

據

cc- chief controller （tc大佬
tc- traffic comtroller （控制日常行車調度
tcap - 或者to - train captain / train operator 先係車長

黨鐵不愧為黨鐵，為港共正苦服務，倒不如…

但係前線應該至少可以幫手close gate隔開市民同黑社會吧⋯⋯無怪過前線，但係好心痛，希望你地有更多應變措施

我發現我copy錯 SCR落CC到 自膠下先

事實係：

如果三次都閂唔到，車長只需要重新撳一次開門掣，開曬全部門，再重新閂一次門就可以解決，唔需要走出月台人手關門

推！！！
巴打呢條TIMELIME非常好
明顯有人落錯ORDER
港鐵仲諗住唔洗交代？
727其中一個焦點就係狙擊港鐵 要求佢徹查同向公眾交代！

果時月台關唔到門
佢地又跳閘入月台
你覺得前線應該點做?

但唔住係咪因為字海 所以好多人都飛左唔睇

CC Chief Controller (TC嘅老細)
TC Traffic Controller (行車控制)
Tcap 其實即係TO Train Operator (車長)

咩係cc , tc?

收集有用資訊代替[推]字！！推資訊post上熱門！！ 唔等熱門啦，有興趣自己入post討論，討論比推post重要，大量有用post根本推唔上去！

727元朗 tg：

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

元朗遊行行動細節討論 緊急要人入group 傾

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

第一身角度整合：７２１元朗最恐怖近6分鐘紀錄片段流出 !!!!

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

【最新進展】元朗遊行官方時間無得提早

我要國際文宣！#PrayforHongKong上左Twitter worldwide trend！

光復元朗目的係團結同支持，不在於復仇

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

唔知

自己追post

第一件事, 721之後, 722夜晚維穩PAGE 就流出剪過既錄音, 722當天FB 都有貼果位車長既側面相, 但係網民主要都仲係問地鐵做乜唔閂門, 係尋日 (24號) 先突然多左好多人湧出黎講到牙血都出埋堅持要港鐵交人 (包括連登同維穩PAGE)

第二件事, 港鐵係從來都無交代過出事列車係咪錄音中既008號, 同埋008號係幾時打左掣閂唔到門. 008號列車, 根據網友及MTR Secret 提供係2254埋站, MTR 維穩PAGE 就答係2255, 不過白衫人湧入車廂襲擊係約莫2305 (由連登某會員的TG群組提供, 遺憾地我無圖), 點解008會滯留左係月台?

第三件事, 港鐵係2247報警, 而當時即使到場救護員都受埋場, 港鐵仍然認為情況安全 (FROM 維穩PAGE). 直到 2256, 港鐵宣佈飛元朗站 (FROM 金培澤提供的時序). 究竟係咩驅使港鐵係2256 宣佈飛站? 清車係約莫2304, 白衫人湧入車廂襲擊時間係大約三十秒後或者2305.

我強烈認為需要集思廣益, 希望有當日在場人士提供返任何有time stamp 既野, 去重組返個案情, 因為若然今次俾港鐵過到骨, 交人了事, 港鐵繼續壞車炒車豆腐渣天價工程, 仍然可以年年加價, 最後埋單既只係香港人. 港鐵必需交出未經剪接並帶有時間既錄音, 閉路電視片段, 與及成立調查小組, 還當日受襲既市民一個交代.

你對街外人tc cc 人地撚知你咩post咩

我都係車長
當晚OCC、港鐵高層決定一定有錯，要屌
但我地唔可以因為個女車長都係車長而盲撐佢
如果唔係我地同啲盲撐同袍既黑警有咩分別？！

巴打不如開個PO
貼個TIMELINE
解釋點解高層要出黎負責
貼埋張STAFF CARD
提埋727要狙擊港鐵

我幫手推

到而家公司仍然未有講727會有乜野安排，內部仍然人心惶惶。

推 龜縮高層淨係推d前線員工出黎硬食

我好記得之前成立左個乜柒鐵路隊好威咁
解散左呀dllm？

@隨手攝

我無盲撐，只係覺得佢唔應該受到咁嘅對待。
而家係佢一個人食哂喎，你覺得好fair係咪?

佢係車長室咁撚安全 驚閪咩

係架1車嘅安全系統、設計搞到閂唔到門

極端突發事件, 作為一個地鐵車長, 其實唔識應對都唔出奇..
果時個腦可能已經一片空白, 唯一諗到就係同control 講, 跟指示做..

站長更高級, 更有決斷能力, 都可以叫咪, 唔應該怪個車長

tag唔到人架

咁佢講左, 無發生事既其他卡車既乘客會點? 公共交通工具最要顧及既係唔可以引起不必要既大眾恐慌

Saw Thx

咁可能我問題啦
我見到呢d情況衝口而出都係屌你停手啦仆街
唔知個車長驚成點
但係到而家都唔出嚟講兩句真係幫唔落

咁係咪要轉PM先做到呢個效果?

巴打講得好！
727其中一個焦點係要求港鐵成立調查小組, 還當日受襲既市民一個交代

就係唔知點做先心痛
眼白白睇住大家俾人打
高層pk 真係唯有靠熟路嘅港鐵巴打幫手睇下有咩路先救到人
今次就話個大肚婆好彩無事
下次點算？
入control room又唔夠位
員工衝出去又俾公司鬧
唔衝又俾市民鬧
究竟可以點樣先保護到大家同自己
個政府擺明官警黑勾結
靠無良高層（港鐵根本同政府機構無分別）
大家都保唔到命
唉真係好討厭自己咁無力
大家團結就是力量對抗黑暗啦

你但後面果句先係重點丫嘛

呢個邏輯好有問題
咁一卡車入面有人殺左人
避免引起恐慌嘅方式係咩都唔講?

前線出聲了!

有署名為「一眾憤怒的西鐵及馬鞍山線車長」向港鐵行政總裁金澤培、車務經理吳雪花及列車員工經理黃啟文發信，指元朗站發生恐襲後，不但令乘客心理和生理受傷，亦令前線職員飽受前所未見精神壓力。
發信車長又批評港鐵卸責，因明顯是車務控制中心處理上有缺失，但將所有責任推向涉事列車車長。他們指，車務控制中心內有閉路電視可觀察大堂、月台所有情況，但沒有通知全線人員，只對外解釋「車長通知有人頂門不能開出」。車長們認為解釋不能接受，直斥車務控制中心「絕對難辭其咎」

而家企出嚟
控訴狗鐵

企左了

有署名為「一眾憤怒的西鐵及馬鞍山線車長」向港鐵行政總裁金澤培、車務經理吳雪花及列車員工經理黃啟文發信，指元朗站發生恐襲後，不但令乘客心理和生理受傷，亦令前線職員飽受前所未見精神壓力。
發信車長又批評港鐵卸責，因明顯是車務控制中心處理上有缺失，但將所有責任推向涉事列車車長。他們指，車務控制中心內有閉路電視可觀察大堂、月台所有情況，但沒有通知全線人員，只對外解釋「車長通知有人頂門不能開出」。車長們認為解釋不能接受，直斥車務控制中心「絕對難辭其咎」

咪兜啦，想講到車長唔知當時情況！當時已經有人拍打車長室門啦！

佢無可能唔知狀況囉！

宣佈停/唔停元朗站又係邊個位決定？

又唔係當日個個

邊個話個TO唔知情況?

貼過啦 但都係有人選擇性睇

睇番#123啦

CC - Chief Controller，經理級，所有大決定都得佢同意

TC - Traffic Controller，主任 / 助理經理，決定啲車點走

Tcap - Train Captain, 同Admin assistant同assistant grade, 按TC指示行車或處理事故

ATO - Automatic Train Operation, 自動駕駛

PAD - 車箱入面嘅緊急通話器，畀乘客同車長溝通 (唔記得，正名好似叫EHP)

1900 - 正名係SP1900, 西鐵列車型號 (馬鐵係SP1950)

MOD - 可以簡單理解為改裝

佢冇講話個車長唔知有白衫打人wo

巴打, 好多謝你, 我由722朝一直追到而家, 一直都認為時間相當重要, 因為我想知點解008 會滯留左係月台. 關鍵係008埋站到開車中間發生既事同埋準確時間. 尋日有連登會員提供左係咁

2302 月台廣播飛站
2304 叫清車
2305-2306 白衫人攻入車廂

我覺得要集思廣益, 召集當日在場人士收集當日有時間證明既任何資訊, 重組返個案情, 向港鐵施壓要求交出當日無經剪接同有時間印既錄音, 閉路電視片段, 同埋成立調查小組.

想問下樓主係咪喺狗鐵做? 最簡單一句就算嗰刻開唔到車但可唔可以閂咗車門先?

其實你地係房入面都唔安全
d黑社會如果要毀滅證據
搞你地d錄影 咁前線員工絕對都會被打
你地要好好保護自己
我地普通市民真係唔知地鐵內部有咩暗道可以逃命

但佢態度都好撚有問題 歉都唔道就走撚左去

佢咪寫左唔可以

收集有用資訊代替[推]字！！推資訊post上熱門！！ 唔等熱門啦，有興趣自己入post討論，討論比推post重要，大量有用post根本推唔上去！

727元朗 tg：

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

元朗遊行行動細節討論 緊急要人入group 傾

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

第一身角度整合：７２１元朗最恐怖近6分鐘紀錄片段流出 !!!!

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

【最新進展】元朗遊行官方時間無得提早

我要國際文宣！#PrayforHongKong上左Twitter worldwide trend！

光復元朗目的係團結同支持，不在於復仇

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

各位絲打我都知你27號好想出...入黎睇睇

2. 㗎車就行ATO（即自動）嘅，佢一對正幕門就會自動開門。
到閂門嗰陣而家啲1900係Mod咗閂三次門都閂唔到就會長開唔能夠再閂。
仲未計畀人拉咗PAD係行唔到車，要用四角匙reset先可以行到車。

呢點有D疑問
因為好似朝早有人不合作運動咁
阻左好多次閂唔到門
之後都可以再閂門架WO?

巴打, 呢個唔係我既LOGIC, 係港鐵既PROTOCOL. 我提出黎, 只係想大家明白點解被港鐵嚴格 train 過既車長, 係理論上受驚既情況下會有咁既反應. 港鐵一向係咁處理啲事, 我係佢個維穩PAGE 都屌左佢好耐, 由點解堅持要用「請願」去到佢個寸77既態度, 佢都認為自己100% 岩哂. 我建議你去佢個維穩PAGE 觀賞下.

而我想指出, 呢個態度同LOGIC 亦係我相信點解佢地事故頻頻同埋每次都處理到一鑊粥咁.

可以

南邊圍村民憶述事前很多陌生人出入

呢D先係理性

我尋日都講左你地走去總部ok但D問題真係唔得

22:47 控制中心報警
22:55 R008車照停元朗開門服務
22:59 控制中心已經指示第一次清客
23:05 白衫人衝上月台及車廂打人

根據當晚有係西鐵當值嘅車長講
控制中心由報警之後一路都冇通知前線任何情況
R008車到月台個陣只係好多乘客係度聚集
希望頂住車門畀更多人上車離開

月台頭的確有cctv睇到月台情況
但一開始車長真係唔知大堂打交
亦未見到月台開始打交
呢啲係第一次嗌清客之後嘅事

要求MTR公佈錄影同完整錄音帶啦

唔記得貼埋呢個

我追左呢條時間序好耐, 一黎係岩岩先見到巴打你貼, 二黎我由維穩PAGE 流出剪過既錄音同埋啲風向既PATTERN, 另外就係714港鐵封站同埋維穩PAGE 對於我追問既回應同態度, 我有理由相信1. 高層有重要事隱瞞, 所以 2. 港鐵想推落前線交人過骨.

維穩PAGE 係有前科搵過啲低級打手黎趕啲網友走.

👍🏼👍🏼辛苦晒巴打
我地只係唔想成為高層犧牲品
該負責嘅人點解可以完全冇人指責
但淨係將風向吹向最底層嘅員工

推!!

另外就係, 好似你咁講, 2247報警之後照常營業, 咁係咩驅使008 係2255安全埋站後, 一分鐘之後既 2256 會覺得危險到要飛站. 係咪即係008 一埋站, 就即刻被打掣?

咁如果都係閂唔到呢?
係咪可以不斷咁開閂開閂直到永遠?
同埋係咪要轉mode先用到開門掣?

好似合理

認同責任真係唔係車長身上
咁大單恐怖襲擊MTR一定要交代當日掌握既資訊
話俾公眾知有乜野職級既人落左乜野ORDER
究竟有冇保障到前線同乘容受傷
控制中心究竟點解會叫人清客 係咪有失職
仲要向公眾交代再有港鐵恐襲時港鐵究竟有冇能力應付
程序又係點
今次咁多乘客受傷邊位高層要問責

巴打唔好灰心
一齊推到港鐵行出黎交代

呢個真係要控制中心出黎解釋
亦都係我地而家要求緊嘅嘢
明確交代當晚完整事件發生經過
公佈全部對話錄音 同月台錄影
唔係一部份唔知點解被流出嘅機密嘢仲要閹割版

推！！

一路閂唔到 就一路開門 - 閂門 - 開門
或者要搵站員上車一隻隻門咁人手拉埋然後上鎖

唔使轉mode的

多謝巴打支持

平時死貓幫佢食唔少
呢隻真係食唔落

呢啲真係好小事, 我覺得自己乜都幫唔到. 追左咁多日都只係追到008埋站時間.

我自細就好自豪香港地方細細就有咁有效率既交通網絡. 當日我親人病危係伊利沙伯醫院, 我半個鐘就由海洋公園出到去見佢. 我非常不齒港鐵於合併後管理層既無能同埋傲慢既態度, 本人非常希望各位專業既鐵路員可以係優質既環境下工作, 繼續提供高質素既服務俾香港市民.

所以我而家最想就係可以聽到全部錄音，
事件嘅真相除左timeline，仲有段錄音。

btw，其實同輕鐵無分別

多謝巴打，你要唔要甜醬?

唔明啲縮寫咩黎

有解釋架，麻煩你追追post，唔該哂

請你地繼續加油, 我呢啲街外人只可以係出面叫囂, 我唔想見到港鐵最後真係出單大野死幾百條人命, 大家先接受唔到交件前線出黎收工.

光復香港 時代革命

agger

見到 sor

唔洗啦, 我要港鐵出黎交代, 同埋若然佢地無能力管理呢個住左七百幾萬人既國際金融中心既鐵路網, 就唔該撤換啦.

其實如果我係車長 應該點處理先最好 繼續停元朗咪盞送下一班車嘅市民去死？

而元朗嗰班車應唔應該閂門？ 唔閂又盞俾白衫佬入嚟 閂門開車都盞困獸鬥

如果真係唔關車長事既 sorry 之前有份屌錯人
希望大家轉型返去港鐵到唔好單方面屌前線

其實好多時前線員工
不論政府，公共機構，商戶
好多時聽ORDER照做硬食
但我另外想講
如果真係涉及呢D人命關天
係唔係可以自行判斷點樣做比較好?
憑自己良知
我相信所有前線職員一念之間
已經救左唔少人

商店收留左比黑警追殺緊既人，之後落閘
商場保安比人入左之後 唔再比狗入
可能上頭冇ORDER
但係自己都可以憑良知做D佢應該要做既野
唔係打唔打份工既問題
而係一個人見到其他人受危難威脅時應該有既作為.....

再推

有巴打提到mtr係有佢自己嘅鐵路應變部隊（屬於鐵路警區）
推到港鐵出黎交代到底個日個隊人去左邊

鐵路警區

鐵路警區在處理重大事故上與其他警區及多個政府部門保持極其緊密的夥伴關係。當遇上事故時，例如列車故障以致嚴重延誤以及交通事故時，鐵路警區就會協調受到影響的地面警區及其他政府部門，以確保乘客能夠迅速及安全地撤離，同時作出有效率的應變，確保鐵路系統能夠在安全的情況下盡快恢復，以減低事故所造成的破壞及負面影響。此外，東京地鐵沙林毒氣事件、馬德里三一一爆炸案、倫敦七七爆炸案以及2006年孟買火車連環爆炸案等等事件都足以證明，恐怖分子視鐵路系統為恐怖襲擊一大目標。因此，反恐亦為鐵路警區主要任務之一。

其實我覺得女車長已經盡左力，
樓上有巴絲就覺得佢可以做得更多，我係同意嘅，
但每個人心理質素同狀態都唔同，我地而家behind the screen梗一可以吹到天花龍鳳，但設身處地去諗下，我地係咪應該加寄予同情而唔係向前線再開刀呢??

係可以不斷開閂
點解你會覺得要轉mode 先用到開門掣？

加油....希望你地最終推到班管理層出黎回應

呢個係狗隻負責

事發第二日 有高層同該車長講會盡量同媒體解釋清楚
然後就出份新聞稿棟個車長一獲
新聞稿完全無提過控制中心責任

哦原來係咁...
你覺得不斷咁開閂門如果夾到客嘅話按而家嘅情況你覺得個車長又會唔會畀人叫做幫兇丫啦??

仲未計畀人拉咗PAD係行唔到車，要行出去reset先可以行到車。甘為什麼之後又開到車，誰行出去reset.

又係黑警

夾到都係夾到啲黑社會先啦

其實當下應該真係好多人係車門同月台之間
如果不斷開閂係咪會增加個危險就係有啲比較瘦嘅人會夾住係車門同幕門之間呢
係咪會增加危險呢？

收集有用資訊代替[推]字！！推資訊post上熱門！！ 唔等熱門啦，有興趣自己入post討論，討論比推post重要，大量有用post根本推唔上去！

727元朗 tg：

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

[更正] 7月26 香港國際機場集會

[QE頭盔] 726 「醫護同行，守護市民」集會

[文宣］黑白大字報 政權罪行 遍地開花

727元朗，對家已開始發放假消息洗鄉民腦[附對策]

元朗遊行行動細節討論 緊急要人入group 傾

【唔想輸嘅入嚟幫手置頂】如何避免被人鳩帶風向+攻破白色恐怖

【上熱門呀】元朗遊行詳細po，推正經po啦，咪再講好多垃圾po

【最新進展】元朗遊行官方時間無得提早

我要國際文宣！#PrayforHongKong上左Twitter worldwide trend！

光復元朗目的係團結同支持，不在於復仇

【拒做標題黨】有關元朗路線時間！全民同我入嚟！

各位絲打我都知你27號好想出...入黎睇睇

解釋番 西鐵1900車 係可以由車長係駕駛室自行Reset
但需要站員確認事件得到解決之後 取得授權先可以reset

呢個巴打講得好呀！
我自己都睇埋立場、其他當時人既直播搵timeline, 中央控制室係一定一定已經知道個站發生緊咩事！
有咩可能仲可以落指令，叫車長叫所有人落車！
中央控制室個電視仲要imax咁大！
唔好話睇唔到呀

有啲野behind the screen講人人都識嘅，
到你自己親身落場又係咪可以咁冷靜呢?我唔知啦，呢個係你同事來，如果你可以畀多小小同情心佢嘅話我覺得會好啲。

站員都唔敢出來啦大佬

咁OCC、港鐵高層都係你同事黎
使唔使俾埋同情心佢地？

OCC 點會唔知有人打緊交呀
22:47 報警， 列車22:55 到達

地鐵應該有通知鐵路警區
咁都解釋左點解Control 問站警察到左未 （打999天光都未必聽到你電話）
所以黑警做啲咩大家心照

唔緊要 我地都覺得公佈成件事真相
完整來龍去脈 咁咪知邊個先係出order 做錯野個個囉

完全同意，現階段一定要要求公司公開當晚全部錄音

哦原來你玩一視同仁嘅，
咁你記得做錯野唔好叫人體諒啦。
你自己都係前線來架，咪自己諗下出左件咁嘅事公司將所有責任推落你到fair or not囉。

我都係果句，講呢，就好容易嘅。

update(25/7 13:36)
(721-722)元朗backup
何君堯見鄉黑(7 21)

何君妖錄音流出 有份策劃721

立場姐姐被元朗白衣人圍毆片段，亦有記者被打至爆鼻。現場並無任何警察。(7 21)

黑社會元朗西鐵站打人片段(721)

黑社會元朗西鐵站車箱內打人片段(721)

【黑社會元朗西鐵站打人片段】有被打市民跪地 有被打市民跪地求唔好再傷害大家 最後被一拳打落地(721)

元朗市民跪地前清晰打人片段(721)

元朗(1:40 追打立場記者)(2:00 圍毆女子)(721)

(元朗)有女子被打到訓低左(721)

元朗警署落閘拒絕市民報案(7 21)

元朗現場(長片)(7 21)

殺到出嚟元朗站外(721)

元朗無法無天 香港新秩序(722)

白衫見車就扑(7 22)

阿sir 話你知元朗打鬥點解咁遲先嚟(721)

警不作為 放白衫離開,白衣人從警車旁離開(722)

警員將手持木棍白衫男子放走(722)

721 警鄉黑 元朗西鐵站 圍打市民真相整合

警方發言人話見唔到有人有武器(港台影片)(721 722)

警偏幫元朗鄕黑!(721)

元朗目擊者楊先生訪問(0.22)(RTHK)(7.21)

立場姐姐冒死嘅元朗LIVE(長片)(721)

7月21日晚 元朗 香港(長片)(ling ig)

第一個喺元朗被打嘅男士(721)

(721)元朗被打青年家長心底話

(721)元朗黑夜事件懶人包!6分鐘有中英文字幕

(721){六分鐘紀錄}白衣人大規模襲市民 元朗港鐵站一度沒警員在場(RTHK)

(721) (22.48) 元朗暴徒片段 高清

(721)晚點解無行動無拘捕，真相大白！

(721)女子被打片段

(722)(01:46)元朗片段車上拍

(721)警員對白衣人視而不見

(721)白衫話仆街打L咗半個鐘

(721)白衫爆MTR鐵閘入內打人

(722)(03:43)義載車輛被白衫攻擊片段

(721)立場姐姐被暴打前片段(立場)

(721)警護送白衫持武鄉黑入屋暫避(1)(NOW)

(721)警護送白衫持武鄉黑入屋暫避(2)(NOW)

(721)警員對持武白衣人視而不見

(722)元朗目擊者敘述(中英sub)

(721)元朗白衣人追打市民(1-3)
(1)
(2)
(3)
(721)白衣人暴打市民片段

(721)元朗黑社會拍攝角度

(722) 中聯辦新界工作部部長李薊怡發言 不要讓返送中人士入元朗(Now)

(721)大量白衫人就在警車前方大約10米範圍集結，警方完全視若無睹！

(721)白衣人衝入西鐵站追打市民(明周)

(721)港鐵停低架車放黑社會入車打人！(今日睇清啲)

(721)高清有字幕(中英)版元朗地鐵站既情況，暴徒樣貌清晰可見。(TESI)

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
(723)
(723)元朗西鐵站列車車長：我真係唔可以講

------------------------------------------------------
update (723 23:17)
(723)屯門backup
屯門新墟輕鐵站外良田村有白衣人追打黑衣人士並強行拖走

-----------------------------------------------------
彩蛋
(722)天水圍差館報唔到案

(722)利君雅爆seed 狙擊特首林鄭月娥

(722)肥撕破壞北角連儂牆後,再突然推側邊拍片嘅阿伯出馬路。

(723)疑似黑勢力錄音流出，指何君堯議員沒找尾數

(725)泰國拳手受聘為元朗白衫暴徒 泰國人民向香港致歉(泰國媒體)

同維穩PAGE 口徑一致

完全同意

乜野叫TCC CC外人唔知你呢啲術語

推到港鐵出來真正回應為止

女車長可以做到既野不多

推！！！！！！

推！！！！！

推 唔好屈錯人

咁先型，你識乜

蘋果新聞有受訪者話你地唔出嚟幫手都算
急救箱都唔肯俾人地喎？

講到唔關車長事，咁要個車長黎做乜撚柒

CC? TC?

高層責無旁貸！推！

你肯定係平和？我聽到係壓抑住嘅恐懼。

唔該你解釋下，個站長死撚左呀
成個過程，一個廣播都唔造

員工證 thx

好波

公司點教都好
良知問題

push

借位

一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

西鐵SP1900 PAD唔需要四角匙reset 只需要tcap cab reset

之後已經改番，thx

港鐵有責任保障乘客安全，港鐵無人手無預備係港鐵問題，低層無錯就俾返高層自己食，疏忽作為同不作為都係犯法，講真相就得

借位

一人一信舉報地鐵、SHK、鄧炳強

姐係黑警辦事唔跟專業守則辦事就屌 車長跟專業守則辦事又要屌？

手足 呢個世界冇咁方便架

講下點解個站長
死左去邊

[長文]人生最重要的選擇題

你認為廣播係有用係咪？
定係要站長奮不顧身出來送頭先至符合你要求？

班狗人工真好賺
係醫院岀事又唔關佢事，鐵岀事又可以調轉頭走唔理

喺站入面㗎，但打死都唔出來咋嘛

你應為冇用就唔做
站長室鎖曬門
做個廣播都怕
各位乘客，本站己聯絡警方，警方好快會到
咁都好呀

班狗來咗㗎，係死都唔出來咋嘛。
好似你咁講做過廣播嘅話咪又係前線食
「吓！佢做咗廣播㗎喎！」
「班狗係control room嗰邊唔出來喎！」
「哦！呃鳩乘客！」

做得打手
就答我
點睇個站長？
死撚左呀

咪答咗你囉阿生

以你睇
站長唔做廣播，係正確
我有冇誤會

依你嘅專業判斷，你認為當時雜亂不堪嘅環境，應該做何種廣播最為適合？
「乘客請盡快離開車站因車站情況相當混亂」問題係條街都打緊。
「乘客不須恐慌，警方將會到場！」到咗，但唔出，吹咩！
「示襲者注意！我哋已經叫咗警察！請你哋馬上停止施襲並立即離開車站！」然後可以預見嘅就有兩個結果，一：繼續打，唔撚理你。二：衝去控制室找站長悔氣。

我諗最後嗰個應該最啱你脾胃。

推！
高層肯出來回應未？

高層淨係識射晒俾前線
今次隻死貓咁大食唔落啊
講緊關乎員工人身安全！！

我凈係知道727高層仲未有部署！
西鐵元朗站、朗屏站同輕鐵嘅同事都好擔心呀而家。

你講既野大致都合理，所以我都同意
但係個車長話唔可以講就唔通，我知你有公關，但車長有權答野，呢個一定要，如果唔係第時發生咩災難你D車長又咩都唔肯講，大佬性命悠關啊，救災係唔係合理理由同D客溝通啊?

就係咁，希望各行各業既人都要知道，救人求災比你份工任何野都更重要。

係呀，站長係一站之長
乜柒都唔做
我只係想你講比我知
佢當時做左d乜

咁幾時罷工抗議公司同政府默許放黑社會打人？

上面有timeline幫到你。

其實我明嘅，
不過答係人情，唔答就係道理。
女車長都係跟指引做。

畀著係我嘅話我會衝出去救客添啦，
但唔係個個係我吖嘛，
希望你明白呢點。

可以研究下。

比你玩柒我
睇曬上面po
邊有提過個站長

元朗站報警咁你覺得關唔關站長事？

佢當時好似俾人打緊

問題係個女車長無同control報告有市民被打毆鬥中，剩係話有人擋住車門閂唔到，control又點會知咩情況下達正確指示，成個月台都係殺手斬緊人，仲要迫市民落車係咩道理？

我唔想話畀佢知㗎⋯⋯

青衣行車控制中心係睇到嘅，仲可以睇得一清二楚

如果可以 麻煩巴打睇睇#123個回覆

地鐵比返個cctv 出尼就搞點啦

唔洗解釋 佢嘗試清人果下已經做錯左 我唔撚信你一個車長唔知出面發生咩事

比人打
有乜嘢好隱瞞
問咗咁耐都唔俾人知

想改風向？

係你前線做到既野可能未必好多，但係你有冇做過先？
開咪話有恐怖份子入侵都得掛？
淨係出黎講一句話我無野好講。

我信你個屎忽咩

我見你已經上晒頭咁咪繼續囉
我都暗示咗畀你知㗎⋯⋯

明就明，唔明點都唔會明，係咁，多謝推post

咁你支唔支持唔係車長要食，上面都要食？

仲有段完整錄音